# Проброс фронтовых событий к серверным обработчикам.

В общем случае, возможен проброс практически любых событий, возникающих
в браузере, со стороны javascript. "Привязка" к интересуемому событию
может осуществлятся с помощью jQuery, но это не обязательно. Возможно
использование нативных API javascript (через метод `addEventListener`)
либо средствами, предоставляемыми прикладными библиотеками (например
nv.d3.js)

В качестве связующего слоя между элементами управления, поддерживаемыми
платформой на фронтовом уровне и серверными обработчиками, используется
специальная системная библиотека `Wsys`

Характерный фрагмент кода на языке Javascript формируемого на сервере, инициирущего проброс события:
```javascript
Wsys({$this}).q('id_markupchart').forward('elementClick', ev);
```

где:

  * `$this` - ссылка на объект текущей формы обычно где-то не далеко от
    серверных обработчиков каких-либо событий в рамках платформы
  * `id_markupchart` - идентификатор элемента управления, генерируемого платформой
  * `elementClick` - имя события, которое хотим пробросить на сервер
  * `ev` - переменная, ссылающаяся на javascript-объект, непосредственно
    связанный с наступившим событием

## Пример простейшего обработчика

В качестве примера рассматривается проброс событий при клике
на диаграмме библиотеки nv.d3.js

Так как основной формирующий элемент диаграммы, это `<svg id =
"chart"></svg>` фрагмент кода, привязанный к соответствующему контролу
`markup`, то все интересуемые события будут пробрасываться на сервер
через этот виджет с именем `id_markupchart`

Средствами php для встраивания обработчика, отвечающего
за проброс, подготавливается порция Javascript кода.

Данный Javascript-код формрируется внутри php-строки на языке PHP:
```php
$clickJS = <<<EOD
    chart.lines.dispatch.on(
        'elementClick',
        function(ev) {
            console.log(ev, {$this});
            alert('trigger click!');
            Wsys({$this}).q('id_markupchart').forward('elementClick', ev);
        }
    );
    console.dir(chart);
EOD;
```
Javascript-код обрабатывается на сервере как строка без какой-либо интерпретации
и передается в формируемый сервером ответ на HTTP-запрос.
Обычно это AJAX-запрос.

Далее, Javascript-код, находящийся между маркерами `<<<EOD...EOD;`
попадает в браузер в виде ответа на запрос к серверу и сразу же выполняется.

Для того, чтобы не возникало javascript-ошибок, связанных с видимостью
javascript-переменной `chart` рекомендуется `$clickJS` встроить через
подстановку php-переменной связку heredoc-строк (в общем случае как
директива `<<<EOD`) в участок кода, находящегося
непосредственно в области видимости переменной `chart`. Обычно это непосредственно
после создания и конфигурирования данной переменной.

Далее, интсрументальными средствами платформы (такими как wclient)
подготавливается на языке PHP простейший обработчик события `forward`
Данное событие может применяться практически для любого контрола
платформы.

Пример простейшего обработчика на языке `PHP`:

```php
$this->wireAlert('elementClick');
```

# Чтение переданных данных о событии

При срабатывании прикладного обработчика события, первый передаваемый аргумент является
event-объектом. Обычно, это переменная `$ev`. Для чтения переданных
данных из javascript-обработчика у event-объекта предусмотрены следующие
методы:

```php
$ev->getForwardData();
$ev->getForward();
$ev->getRaw();
$ev->fromJSON();
$ev->fromPOST();
$ev->fetch();
 $ev->jq();
$ev->raw();
 $ev->front();
$ev->front()->jq();
$ev->accept();
$ev->receive();
 $ev->dig()->raw();
$ev->dig()->assoc();
$ev->dig()->decode();
 $ev->decode();
 $ev->pull();
$ev->assoc();
 $ev->gather();
$ev->extract();
$ev->take();
 $ev->unjson();
$ev->unpack();
$ev->unzip();
$ev->jsdata();
```
